{
    "totalQuestions": 19,
    "title": "Evropa - jeden ze světadílů",
    "questions": [
      {
        "id": 1,
        "question": "Povrch naší planety je tvořen:",
        "answers": ["krátery a vodstvem", "pevninou a vodstvem", "ztuhlou vrstvou čedičové lávy a vodstvem"],
        "correctAnswer": "pevninou a vodstvem"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Vodstvo pokrývá:",
        "answers": ["více než dvě třetiny povrchu naší planety", "polovinu povrchu naší planety", "více než tetinu povrchu naší planety"],
        "correctAnswer": "více než dvě třetiny povrchu naší planety"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Pevninskou část Země tvoří:",
        "answers": ["5 světadílů", "6 světadílů", "7 světadílů"],
        "correctAnswer": "7 světadílů"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Světadíly podle velikosti - vyhledej správné pořadí:",
        "answers": ["Asie, Afrika , severní Amerika, jižní Amerika, Antarktida, Evropa, Austrálie", "Asie, Afrika, Evropa, severní Amerika, jižní Amerika, Antarktida, Austrálie", "Asie, Afrika, Austrálie, Antarktida, Evropa, severní Amerika, jižní Amerika"],
        "correctAnswer": "Asie, Afrika , severní Amerika, jižní Amerika, Antarktida, Evropa, Austrálie"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Evropa je obklopena oceány:",
        "answers": ["Tichým a Severním ledovým", "Atlantským a Indickým", "Atlantským a Severním ledovým"],
        "correctAnswer": "Atlantským a Severním ledovým"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Evropa na východě sousedí:",
        "answers": ["s Afrikou", "s Amerikou", "s Asií"],
        "correctAnswer": "s Asií"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Území Evropy a Asie bývá někdy společně nazýváno:",
        "answers": ["Eurasie", "Evropoasie", "Eurie"],
        "correctAnswer": "Eurasie"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Největšími evropskými ostrovy jsou:",
        "answers": ["Island a Norfolk", "Britské ostrovy a Jamajka", "Britské ostrovy a Island"],
        "correctAnswer": "Britské ostrovy a Island"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Největšími z evropských poloostrovů jsou:",
        "answers": ["Skandinávský, Pyrenejský, Apeninský, Azuero", "Skandinávský, Pyrenejský, Apeninský, Balkánský", "Skandinávský, Pyrenejský, Apeninský, Kamčatka"],
        "correctAnswer": "Skandinávský, Pyrenejský, Apeninský, Balkánský"
      },
      {
        "id": 10,
        "question": "Povrch Evropy je většinou:",
        "answers": ["hornatý", "nížinný", "tvořen velehorami"],
        "correctAnswer": "nížinný"
      },
      {
        "id": 11,
        "question": "Východní část Evropy zaujímá převážně:",
        "answers": ["Velká nížina", "Východoevropská rovina", "Francouzská nížina"],
        "correctAnswer": "Východoevropská rovina"
      },
      {
        "id": 12,
        "question": "Na západě Evropy se nachází:",
        "answers": ["Francouzská nížina", "Kaspická nížina", "Rumunská nížina"],
        "correctAnswer": "Francouzská nížina"
      },
      {
        "id": 13,
        "question": "Nejvyšší evropské pohoří:",
        "answers": ["Andy", "Alpy", "Altaj"],
        "correctAnswer": "Alpy"
      },
      {
        "id": 14,
        "question": "Nejvyšší hora Evropy:",
        "answers": ["Gerlachovský štít", "Mont Blanc", "Zugspitze"],
        "correctAnswer": "Mont Blanc"
      },
      {
        "id": 15,
        "question": "Na nejvyšší pohoří Evropy navazuje směrem k východu rozlehlé pohoří:",
        "answers": ["Ahaggar", "Himaláje", "Karpaty"],
        "correctAnswer": "Karpaty"
      },
      {
        "id": 16,
        "question": "Nížina ležící mezi Alpami a Apeninami:",
        "answers": ["Pádská nížina", "Baltská nížina", "Rumunská nížina"],
        "correctAnswer": "Pádská nížina"
      },
      {
        "id": 17,
        "question": "Mezi Alpami, Karpaty a Balkánem leží:",
        "answers": ["Francouzská nížina", "Podunajská nížina", "Velká uherská nížina"],
        "correctAnswer": "Velká uherská nížina"
      },
      {
        "id": 18,
        "question": "Největší evropské jezero:",
        "answers": ["Oněžské", "Vänern", "Ladožské"],
        "correctAnswer": "Ladožské"
      },
      {
        "id": 19,
        "question": "Evropskými veletoky jsou:",
        "answers": ["Volha, Dunaj, Dněpr", "Nil, Niger, Kongo", "Mississippi, Amazonka, Missouri"],
        "correctAnswer": "Volha, Dunaj, Dněpr"
      }
          
    ]
}
  
